# Glossaire

- **Python** est un langage de programmation très *haut-niveau*, c'est-à-dire qu'il implémente facilement des processus algorithmiques que l'on peut imaginer. C'est l'un des langages les plus utilisés au monde, car même s'il peut manquer d'efficacité, il est très grand public, et peut s'appliquer dans de nombreux domaines où les programmeurs sont absents.
- **JavaScript**, abrégé **JS** est un langage de *programmation interactive*, c'est-à-dire qu'il permet de capturer les actions de l'utilisateur et de faire réagir l'affichage en fonction (clic de souris, lettre au clavier, etc...), il est principalement utilisé pour la programmation web.
- une **librairie**, dont la définition est proche d'un **module** ou d'un **package** est un ensemble de fonctions d'un langage qui, regroupées ensemble, forment des fonctions plus compliquées, qui peuvent être utilisées directement par l'utilisateur sans qu'il ait besoin de les redéfinir. En somme, c'est comme si l'utilisateur disposait d'un outil "maison" en plus de l'outil "briques" pour construire une ville. C'est plus efficace et évite de devoir réfléchir à la manière de transformer les briques en une maison.
- **Git** est un langage permettant de gérer les versions d'un code. Il contrôle quelles modifications ont été faites et quand, pour pouvoir arbitrer si deux personnes changent le même code en même temps, et veulent fusionner leur code.
- **Jupyter** est un projet open source dont le plus connu et utilisé est le notebook, d'envergure mondiale. Jupyter est utilisé dans de nombreux domaines, mais principalement en finance, éducation et recherche.
- un **notebook** est un est une manière de présenter et d'exécuter du code de manière organisée. Il alterne des parties de code et des parties de texte, et bénéficie des capacités d'affichage des pages web via le langage **JavaScript**.
